\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[cp1251]{inputenc}%включаем свою кодировку: koi8-r или utf8 в UNIX, cp1251 в Windows
\usepackage[english,russian]{babel}%используем русский и английский языки с переносами
\usepackage{setspace}
%\makeindex
\usepackage{geometry} % Меняем поля страницы
\geometry{left=3cm}% левое поле
\geometry{right=1.5cm}% правое поле
\geometry{top=2cm}% верхнее поле
\geometry{bottom=2cm}% нижнее поле
%\renewcommand{\baselinestretch}{1.5}
%\title{\textbf{Проверка жирным}{ обычный}\textit{ курсив}}
%\date{\today{текущая дата}}
\begin{document}
\thispagestyle{empty}
\begin{center}
\textbf{САНКТ-ПЕТЕРБУРГСКИЙ НАЦИОНАЛЬНЫЙ ИССЛЕДОВАТЕЛЬСКИЙ \\
УНИВЕРСИТЕТ ИНФОРМАЦИОННЫХ ТЕХНОЛОГИЙ, \\
МЕХАНИКИ И ОПТИКИ \\}


\end{center}
\begin{flushright}
{Факультет\hrulefill компьютерных технологий и управления\hrulefill \\
Кафедра \hrulefillвычислительной техники \hrulefill\\
Направление подготовки(специальность) \hrulefill 230100\hrulefill}
\end{flushright}
\vspace{8em}

\begin{center}
\Large \textbf{О Т Ч Е Т \\ о практике}
\end{center}

\vspace{2.5em}
 

\vspace{6em}
 
\begin{flushleft}
\textbf{Тема задания:}  \hrulefill тема \hrulefill \\
\vspace{1.5em}
\textbf{Студент}  \hrulefill Копылов А.А., { }группа 3103\hrulefill\hrulefill\hrulefill\\
\vspace{1.5em}
\textbf{Руководитель практики} \hrulefill Соснин В.В. \hrulefill\\
\vspace{1.5em}
\textbf{Оценка руководителя}  \hrulefill\makebox[6cm] { }
\end{flushleft}
 \vspace{6em}
 \makebox[11cm]{}\textbf{Дата} \hrulefill
 
\vspace{\fill}

\begin{center}
\textbf{Санкт-Петербург \\
2013г.}  
\end{center}
\newpage
%\maketitle 

\begin{large} % кегль 14
\begin{spacing}{1.5} % межстрочный интервал - полуторный


\begin{flushleft}
\section{TeX(LaTeX)} 
\end{flushleft}

\TeX{} - система компьютерной вёрстки текста, разработанная американским профессором информатики Дональдом Кнутом в 1979-м году.

Атрибутом \TeX/\LaTeX{} является высочайшее типографское качество результирующего текста. Например, десятки разновидностей пробелов, дефисов и тире, доступные в современных реализациях \LaTeX{}.

Для написания \TeX{} Дональд Кнут создал концепцию «литературного программирования», заключающуюся в генерации документации и исходного кода программы по тексту, язык которого близок к естественному языку.

Недостатком же системы \TeX{} является необходимость работать со значительно более абстрактным, лишенным наглядности представлением текста, что осложняет первоначальное освоение системы и на этапе подготовки текста нередко приводит к ошибкам, выявляющимся лишь при компиляции исходного файла. 

\TeX{} принимает исходный .tex-файл, интерпретирует его содержимое, и производит .dvi-файл, который представляет собой постраничное изображение результирующего документа. Рисунки включаются в документ в виде ссылок на внешние файлы. В результирующем .dvi-файле \TeX{} оставляет для них пустые места.

\LaTeX{} - наиболее популярный набор макрорасширений системы компьютерной вёрстки \TeX{}, который облегчает набор сложных документов. Пакет позволяет автоматизировать многие задачи набора текста и подготовки статей, включая набор текста на нескольких языках, нумерацию разделов и формул, перекрёстные ссылки, размещение иллюстраций и таблиц на странице, ведение библиографии и др.

\subsection{MiKTeX} 
MiKTeX - открытый (open source) дистрибутив \TeX{} для платформы Windows. Одним из существенных достоинств MiKTeX является возможность автоматического обновления установленных компонентов и пакетов.

В состав MiKTeX включены:
\begin{spacing}{1.0}
\begin{itemize}% начало помеченного списка
\item классический \TeX -компилятор;
\item различные варианты TeX: pdfTeX, e-TeX, pdf-e-TeX, Omega, e-Omega, NTS;
\item конверторы TeX в PDF;
\item MetaPost;
\item полный набор общеиспользуемых макропакетов: LaTeX, ConTeXt и др.;
\item средство просмотра Yap;
\item инструменты и утилиты;
\end{itemize}% конец помеченного списка
\end{spacing}

\end{spacing}
\end{large}


%\LaTeX{} 


\end{document}
